\section{Алгоритм адаптации}\label{sec:adaptation_alg}

Можно показать, что $\xi$ — вектор состояния фильтра
%
\begin{equation}\label{eq:dxi}
    \dot\xi =  G \xi + l g
\end{equation}
%
где
%
\begin{equation*}
    G = 
    \begin{bmatrix}
        0 &   1  &       0    &     0 \\
        0 &        0   & 1   &      0 \\
        0 &        0     &    0  &  1 \\
 -k_0 &  -k_1 & -k_2  & -k_3
    \end{bmatrix}, 
    \quad
    l^T = [0 \quad 0 \quad 0 \quad 1]
\end{equation*}

Подставив \eqref{eq:g_signal_param} в \eqref{eq:dxi} получим модель генератора в новом базисе:
%
\begin{equation*}
    \dot\xi = (G + l \theta^T) \xi
\end{equation*}

Сформируем ошибку:
%
\begin{align*}
    e &= M_g \xi - x \\
    \dot e &= Ae + [M_g (G + l \theta^T) - A M_g]\xi - bu = \\
           &= Ae + b \Psi^T \xi - bu 
\end{align*}
%
Данное соотношение следует из процесса построения неадаптивного задающего устройства с точностью до базиса.

Выберем управление $u$ их принципа непосредственной компенсации:
%
\begin{align*}
    u = \hat\Psi^T \xi
\end{align*}
%
Тогда
%
\begin{align}\label{eq:e}
    \dot e = Ae + b\tilde\Psi^T \xi \\ \nonumber
    \tilde\Psi = \Psi - \hat\Psi
\end{align}

Найдём ошибку выхода:
%
\begin{align*}
    \varepsilon = g - y = C e + (\theta^T - C M_g)\xi
\end{align*}
%
$\theta$ — матрица выхода задающего воздействия в новом базисе, т.е. $\theta^T = C M_g$, тогда
%
\begin{align}\label{eq:eps}
    \varepsilon = C e
\end{align}

Выражения \eqref{eq:e} и \eqref{eq:eps} дают стандартную модель ошибки с измеряемым выходом, которому соответствует алгоритм адаптации вида:
%
\begin{align}\label{eq:adaptataion_alg}
    \dot{\hat\Psi} = -\sigma\Psi + \gamma W(s)[\xi]\tilde\varepsilon
\end{align}
%
где
%
\begin{align*}
    \tilde\varepsilon &= \varepsilon - \hat\varepsilon \\
    \hat\varepsilon &= \hat\Psi^T W(s)[\xi] - W(s)[\hat\Psi^T\xi] \\
    W(s) &= C(Is - (A - B K_f))^{-1} b
\end{align*}